[
    {"question": "ЧАС (ÇAS)", "answer": "SAAT"},
    {"question": "КОЛКО Е ЧАСЪТ? (KOLKO E ÇASIT)", "answer": "SAAT KAÇ?"},
    {"question": "МИНУТА (MİNUTA)", "answer": "DAKİKA"},
    {"question": "СЕКУНДА (SEKUNDA)", "answer": "SANİYE"},
    {"question": "ПОЛОВИН (POLOVİN)", "answer": "YARIM"},
    {"question": "И (İ)", "answer": "GEÇİYOR"},
    {"question": "БЕЗ (BEZ)", "answer": "VAR (EKSİK)"},
    {"question": "СЛЕД ЕДИН ЧАС", "answer": "1 SAAT SONRA"},
    {"question": "СЛЕД ПЕТ МИНУТИ", "answer": "5 DAKİKA SONRA"},
    {"question": "СЛЕД ПОЛОВИН ЧАС", "answer": "YARIM SAAT SONRA"},
    {"question": "СЛЕД ДЕСЕТ СЕКУНДИ", "answer": "10 SANİYE SONRA"},
    {"question": "ЧАСЪТ Е ТРИ. (ÇASIT E TRİ.)", "answer": "SAAT ÜÇ."},
    {"question": "ЧАСЪТ Е СЕДЕМ. (ÇASIT E SEDEM.)", "answer": "SAAT YEDİ."},
    {"question": "ЧАСЪТ Е ПЕТ", "answer": "SAAT 5"},
    {"question": "ЧАСЪТ Е ЕДИНАЙСЕ", "answer": "SAAT 11"},
    {"question": "ЧАСЪТ Е ПЕТНАЙСЕ", "answer": "SAAT 15"},
    {"question": "ЧАСЪТ Е ПЕТ И ДЕСЕТ. (ÇASIT E PET İ DESET.)", "answer": "SAAT BEŞİ ON GEÇİYOR."},
    {"question": "ЧАСЪТ Е СЕДЕМ И ПЕТНАЙСЕ", "answer": "SAAT YEDİYİ ONBEŞ GEÇİYOR"},
    {"question": "ЧАСЪТ Е ДВАЙСЕ И ПЕТНАЙСЕ", "answer": "SAAT YİRMİYİ ONBEŞ GEÇİYOR"},
    {"question": "ЧАСЪТ Е ДЕСЕТ БЕЗ ПЕТ. (ÇASIT E DESET BEZ PET.)", "answer": "SAAT ONA BEŞ VAR."},
    {"question": "ЧАСЪТ Е ЧЕТИРИ БЕЗ ПЕТНАДЕСЕТ. (ÇASIT E ÇETİRİ BEZ PETNADESET.)", "answer": "SAAT DÖRDE ON BEŞ VAR."},
    {"question": "ЧАСЪТ Е СЕДЕМ БЕЗ ДВАЙСЕ", "answer": "SAAT YEDİYE YİRMİ VAR"},
    {"question": "ЧАСЪТ Е ДЕВЕТ БЕЗ ПЕТ", "answer": "SAAT DOKUZA BEŞ VAR"},
    {"question": "ЧАСЪТ Е СЕДЕМ И ПОЛОВИНА. (ÇASIT E SEDEM İ POLOVİNA.)", "answer": "SAAT YEDİ BUÇUK."},
    {"question": "ЧАСЪТ Е ТРИ И ПОЛОВИНА. (ÇASIT E TRİ İ POLOVİNA.)", "answer": "SAAT ÜÇ BUÇUK."},
    {"question": "ЧАСЪТ Е ПЕТ И ПОЛОВИНА", "answer": "SAAT BEŞ BUÇUK"},
    {"question": "ЧАСЪТ Е ОСЕМ И ПОЛОВИНА", "answer": "SAAT SEKİZ BUÇUK"},
    {"question": "ЧАСЪТ Е ШЕСТ И ТРИЙСЕ/ТРИДЕСЕТ", "answer": "SAAT ALTI OTUZ"},
    {"question": "ТОЧНО В ОСЕМ ЧАСА (TOÇNO V)", "answer": "TAM SAAT SEKİZDE."},
    {"question": "СЛЕДОБЕД (SLEDOBED)", "answer": "ÖĞLEDEN SONRA"},
    {"question": "СУТРИНТА (SUTRİNTA)", "answer": "SABAHLEYİN"},
    {"question": "ВЕЧЕРТА (VECHERTA)", "answer": "AKŞAMLEYİN"},
    {"question": "ПРЕЗ НОЩТА (PREZ NOSHTA)", "answer": "GECELEYİN / GECE YARISI"},
    {"question": "ТОЧНО", "answer": "AYNEN"},
    {"question": "ТОЧНО ТАКА", "answer": "AYNEN ÖYLE"},
    {"question": "ИМАМЕ УРОК ТОЧНО В ОСЕМ ЧАСА.", "answer": "TAM SAAT SEKİZDE DERSİMİZ VAR"},
    {"question": "ТИ ИМАШ ЛИ УРОК ТАЗИ ВЕЧЕР?", "answer": "SENİN BU AKŞAM DERSİN VAR MI?"},
    {"question": "ОТИВАМ НА РАБОТА В СЕДЕМ И ПОЛОВИНА.", "answer": "SAAT YEDİ BUÇUKTA İŞE GİDİYORUM"},
    {"question": "ОТИВАМ НА РАБОТА В ОСЕМ ЧАСА", "answer": "SAAT SEKİZDE İŞE GİDİYORUM"},
    {"question": "ИДВАМ ОТ РАБОТА В ШЕСТ И ПОЛОВИНА", "answer": "SAAT ALTI BUÇUKTA İŞTEN GELİYORUM"},
    {"question": "ОТИВАМ НА УРОК В ПЕТ И ПЕТНАЙСЕ", "answer": "SAAT BEŞİ ONBEŞ GEÇE DERSE GİDİYORUM"},
    {"question": "ИМАМ РАБОТА В ЧЕТИРИ И ПОЛОВИНА СЛЕДОБЕД", "answer": "ÖĞLEDEN SONRA SAAT DÖRT BUÇUKTA İŞİM VAR"},
    {"question": "НАШИЯТ УРОК Е ТОЧНО В ОСЕМ ЧАСА ВЕЧЕРТА", "answer": "BİZİM DERSİMİZ TAM SAAT SEKİZDE AKŞAMLEYİN"},
    {"question": "ВИЕ ИМАТЕ ЛИ УРОК В СЕДЕМ ЧАСА ВЕЧЕРТА?", "answer": "SİZİN SAAT 7’DE AKŞAMLEYİN DERSİNİZ VAR MI?"},
    {"question": "СТАВАМ В ДЕВЕТ ЧАСА СУТРИНТА.", "answer": "SABAHLEYİN SAAT DOKUZDA KALKIYORUM"},
    {"question": "СЪБУЖДАМ СЕ В ДЕВЕТ ЧАСА СУТРИНТА", "answer": "SABAHLEYİN SAAT DOKUZDA UYANIYORUM"},
    {"question": "СТАВАМ В ОСЕМ И ДВАЙСЕ И ПИЯ ЕДНО КАФЕ", "answer": "SAAT SEKİZİ YİRMİ GEÇE KALKIYORUM VE BİR KAHVE İÇİYORUM"},
    {"question": "СТАВАМ В ДЕСЕТ ЧАСА И ЯМ ЗАКУСКА", "answer": "SAAT ONDA KALKIYORUM VE KAHVALTI YİYORUM"},
    {"question": "СПЯ (SPYA)", "answer": "UYUYORUM"},
    {"question": "АЗ СПЯ", "answer": "BEN UYUYORUM"},
    {"question": "ЛЯГАМ (LYAGAM)", "answer": "YATIYORUM"},
    {"question": "ЛЯГАМ ДА СПЯ", "answer": "UYUMAYA YATIYORUM"},
    {"question": "АЗ ЛЯГАМ ДА СПЯ В ДВАНАЙСЕ ЧАСА ВЕЧЕРТА", "answer": "BEN SAAT ONİKİDE AKŞAMLEYİN UYUMAYA YATIYORUM"},
    {"question": "В КОЛКО ЧАСА ИМА АВТОБУС ЗА ИСТАНБУЛ?", "answer": "SAAT KAÇTA İSTANBULA OTOBÜS VAR?"},
    {"question": "ЗА ИСТАНБУЛ ИМА АВТОБУС В ДЕСЕТ И ПОЛОВИНА СУТРИНТА", "answer": "İSTANBULA OTOBÜS SAAT ON BUÇUKTA SABAHLEYİN VAR"},
    {"question": "АЗ ЯМ ЗАКУСКА В ДЕВЕТ И ДЕСЕТ", "answer": "BEN DOKUZU ON GEÇE KAHVALTI YİYORUM"},
    {"question": "АЗ ЯМ ОБЯД В ЕДИН ЧАСА", "answer": "BEN SAAT 1’DE ÖĞLEN YEMEĞİ YİYORUM"},
    {"question": "АЗ ЯМ ВЕЧЕРЯ В СЕДЕМ И ПЕТНАЙСЕ", "answer": "BEN SAAT YEDİYİ ONBEŞ GEÇE AKŞAM YEMEĞİ YİYORUM"},
    {"question": "СЛЕДОБЕД ОБИЧАМ ДА ПИЯ КАФЕ", "answer": "ÖĞLEDEN SONRA KAHVE İÇMEYİ SEVİYORUM"},
    {"question": "СЛЕДОБЕД ПИЯ КАФЕ И ЯМ ЯДКИ", "answer": "ÖĞLEDEN SONRA KAHVE İÇİYORUM VE KURUYEMİŞ YİYORUM"},
    {"question": "СЛЕД ТРИ ЧАСА НЕ ЯМ ХЛЯБ", "answer": "SAAT ÜÇTEN SONRA EKMEK YEMİYORUM"},
    {"question": "СУТРИН НЕ ЯМ ЗАКУСКА", "answer": "SABAH KAHVALTI YEMİYORUM"},
    {"question": "ВЕЧЕР ОБИЧАМ ДА ПИЯ ЧАЙ", "answer": "AKŞAM ÇAY İÇMEYİ SEVİYORUM"},
    {"question": "ОТИВАМ НА РАБОТА СЛЕД ТРИ ЧАСА", "answer": "3 SAAT SONRA İŞE GİDİYORUM"},
    {"question": "ДЪРЖАВА", "answer": "ÜLKE"},
    {"question": "ДЪРЖАВИ", "answer": "ÜLKELER"},
    {"question": "ТУРЦИЯ (TURTSİYA)", "answer": "TÜRKİYE"},
    {"question": "БЪЛГАРИЯ (BILGARİYA)", "answer": "BULGARİSTAN"},
    {"question": "ГЪРЦИЯ (GIRTSİYA)", "answer": "YUNANİSTAN"},
    {"question": "ГЕРМАНИЯ (GERMANİYA)", "answer": "ALMANYA"},
    {"question": "БЕЛГИЯ (BELGİYA)", "answer": "BELÇİKA"},
    {"question": "РУСИЯ (RUSİYA)", "answer": "RUSYA"},
    {"question": "ПОЛША (POLŞA)", "answer": "POLONYA"},
    {"question": "ФРАНЦИЯ (FRANTSİYA)", "answer": "FRANSA"},
    {"question": "ИТАЛИЯ (İTALİYA)", "answer": "İTALYA"},
    {"question": "ИСПАНИЯ (İSPANİYA)", "answer": "İSPANYA"},
    {"question": "ДАНИЯ (DANİYA)", "answer": "DANİMARKA"},
    {"question": "САЩ (USA) / АМЕРИКА (AMERİKA)", "answer": "AMERİKA"},
    {"question": "КИТАЙ (KİTAY)", "answer": "ÇİN"},
    {"question": "МАКЕДОНИЯ (MAKEDONİYA)", "answer": "MAKEDONYA"},
    {"question": "НИДЕРЛАНДИЯ (NİDERLANDİYA)", "answer": "HOLLANDA"},
    {"question": "ОТ КЪДЕ СИ? (OT KIDE Sİ?)", "answer": "NERELİSİN?"},
    {"question": "АЗ СЪМ ОТ БЪЛГАРИЯ", "answer": "BULGARİSTANLIYIM"},
    {"question": "АЗ СЪМ ОТ ТУРЦИЯ", "answer": "TÜRKİYELİYİM"},
    {"question": "АЗ СЪМ ОТ ГЕРМАНИЯ", "answer": "ALMANYALIYIM"},
    {"question": "АЗ СЪМ ОТ ВАРНА", "answer": "BEN VARNALIYIM"},
    {"question": "АЗ СЪМ ОТ ШУМЕН", "answer": "BEN ŞUMENLİYİM"},
    {"question": "АЗ СЪМ ОТ ЧОРЛУ", "answer": "BEN ÇORLULUYUM"},
    {"question": "ВИЕ ОТ КЪДЕ СТЕ?", "answer": "SİZ NERELESİNİZ?"},
    {"question": "НИЕ СМЕ ОТ ТУРЦИЯ", "answer": "BİZ TÜRKİYELİYİZ"},
    {"question": "КЪДЕ ЖИВЕЕШ?", "answer": "NEREDE YAŞIYORSUN?"},
    {"question": "АЗ ЖИВЕЯ ВЪВ ВАРНА", "answer": "BEN VARNADA YAŞIYORUM"},
    {"question": "АЗ ЖИВЕЯ В БУРСА", "answer": "BURSADA YAŞIYORUM"},
    {"question": "АЗ ЖИВЕЯ В ИСТАНБУЛ", "answer": "İSTANBULDA YAŞIYORUM"},
    {"question": "АЗ ЖИВЕЯ В ИЗМИР", "answer": "İZMİRDE YAŞIYORUM"},
    {"question": "НАЦИОНАЛНОСТ", "answer": "MİLLİYET"},
    {"question": "ТУРЧИН", "answer": "TÜRK (ERKEK)"},
    {"question": "ТУРКИНЯ", "answer": "TÜRK (KADIN)"},
    {"question": "БЪЛГАРИН", "answer": "BULGAR (ERKEK)"},
    {"question": "БЪЛГАРКА", "answer": "BULGAR (KADIN)"},
    {"question": "ГЪРК", "answer": "YUNAN (ERKEK)"},
    {"question": "ГЪРКИНЯ", "answer": "YUNAN (KADIN)"},
    {"question": "ГЕРМАНЕЦ", "answer": "ALMAN (ERKEK)"},
    {"question": "ГЕРМАНКА", "answer": "ALMAN (KADIN)"},
    {"question": "АЗ СЪМ ТУРКИНЯ", "answer": "BEN TÜRKÜM (KADIN)"},
    {"question": "АЗ СЪМ ТУРЧИН", "answer": "BEN TÜRKÜM (ERKEK)"},
    {"question": "ТОЙ Е ГЪРК", "answer": "O YUNAN (ERKEK)"},
    {"question": "ТЯ Е ГЕРМАНКА", "answer": "O ALMAN (KADIN)"},
    {"question": "ОТИВАМ В БЪЛГАРИЯ", "answer": "BULGARİSTANA GİDİYORUM"},
    {"question": "ОТИВАМ В ИСПАНИЯ", "answer": "İSPANYAYA GİDİYORUM"},
    {"question": "ИДВАМ ОТ ТУРЦИЯ", "answer": "TÜRKİYEDEN GELİYORUM"},
    {"question": "ИДВАМ ОТ БЪЛГАРИЯ", "answer": "BULGARİSTANDAN GELİYORUM"},
    {"question": "НА КОЛКО ГОДИНИ СИ? (NA KOLKO GODİNİ Sİ)", "answer": "KAÇ YAŞINDASIN?"},
    {"question": "АЗ СЪМ НА ТРИЙСЕ И ТРИ ГОДИНИ", "answer": "BEN OTUZ ÜÇ YAŞINDAYIM"},
    {"question": "АЗ СЪМ НА ДВАЙСЕ И ДЕВЕТ ГОДИНИ", "answer": "BEN YİRMİ DOKUZ YAŞINDAYIM"},
    {"question": "АЗ СЪМ НА ТРИЙСЕ И ПЕТ ГОДИНИ", "answer": "BEN OTUZ BEŞ YAŞINDAYIM"},
    {"question": "АЗ СЪМ НА ДЕСЕТ ГОДИНИ", "answer": "BEN ON YAŞINDAYIM"},
    {"question": "ПРОФЕСИИ (PROFESİİ)", "answer": "MESLEKLER"},
    {"question": "ПРОФЕСИЯ (PROFESİYA)", "answer": "MESLEK"},
    {"question": "МОЯТА ПРОФЕСИЯ", "answer": "BENİM MESLEĞİM"},
    {"question": "АЗ СЪМ УЧИТЕЛ", "answer": "BEN ÖĞRETMENİM"},
    {"question": "ЛЕКАР/ДОКТОР (LEKAR/DOKTOR)", "answer": "DOKTOR"},
    {"question": "УЧИТЕЛ (UÇİTEL)", "answer": "ÖĞRETMEN"},
    {"question": "ПОЛИЦАЙ (POLİTSAY)", "answer": "POLİS"},
    {"question": "ИНЖЕНЕР (İNJENER)", "answer": "MÜHENDİS"},
    {"question": "КАКВО РАБОТИШ?", "answer": "NE İŞ YAPIYORSUN?"},
    {"question": "АЗ РАБОТЯ КАТО ЛЕКАР", "answer": "BEN DOKTOR OLARAK ÇALIŞIYORUM"},
    {"question": "ТЯЛО (TYALO)", "answer": "VÜCUT"},
    {"question": "МОЕТО ТЯЛО", "answer": "BENİM VÜCUDUM"},
    {"question": "ГЛАВА (GLAVA)", "answer": "KAFA"},
    {"question": "РЪКА (RIKA)", "answer": "KOL"},
    {"question": "КРАК (KRAK)", "answer": "AYAK"},
    {"question": "БОЛИ МЕ ГЛАВАТА", "answer": "BAŞIM AĞRIYOR"},
    {"question": "БОЛИ МЕ РЪКАТА", "answer": "KOLUM AĞRIYOR"}
]
